\section{Conjuntos}

  Um \emph{conjunto} $A$ é um objeto matemático a respeito do qual
  estamos interessados em estabelecer se determinado
  \emph{elemento} \emph{pertence} ou não a $A$.
  Escrevemos
  \begin{equation*}
    a \in A
  \end{equation*}
  para dizer que $a$ \emph{pertence} a $A$.
  E para dizer que não pertence,
  escrevemos
  \begin{equation*}
    a \not \in A.
  \end{equation*}
  Uma forma expressar um conjunto $A$ é listando todos os seus elementos.
  Por exemplo,
  escrevendo
  \begin{equation*}
    A
    =
    \set{5, 9, 13, 52}
  \end{equation*}
  para dizer que $a \in A$ se, e somente se,
  $a = 5$,
  ou
  $a = 9$,
  ou
  $a = 13$,
  ou
  $a = 52$.
  Às vezes, assumimos que determinado \emph{``padrão''} é suficientemente evidente para,
  com alguns exemplos,
  deixarmos claro quais são os elementos de $A$.
  Por exemplo,
  \begin{align*}
    A
    &=
    \set{1, 2, 3, 4, \dotsc}
    \\
    A
    &=
    \set{2, 4, 6, 8, \dotsc}
    \\
    A
    &=
    \set{1, 2, \dotsc, 10}
    \\
    A
    &=
    \set{10, 20, 30, 40, \dotsc}.
  \end{align*}

  Dizemos que dois conjuntos $A$ e $B$ são iguais
  e escrevemos $A = B$,
  quando
  \begin{equation*}
    x \in A
    \Leftrightarrow
    x \in B.
  \end{equation*}
  Ou seja,
  $A$ e $B$ são formados pelos mesmos elementos.

  É importante notar que não estamos interessados
  na \emph{``quantidade de cópias''} de $a$ que estão em $A$.
  Queremos saber apenas se $a \in A$ ou $a \not \in A$.
  Dessa forma,
  o conjunto
  $\set{1, 2, 3}$
  é igual ao conjunto
  $\set{1, 1, 1, 2, 3}$.
  Também não estamos interessados na ordem.
  De modo que
  \begin{equation*}
    \set{5, 7, 15}
    =
    \set{5, 15, 7}.
  \end{equation*}

  Quando o conjunto tem finitos elementos,
  dizemos que é \emph{finito}.
  Nem todos os conjuntos são finitos.
  E nem todos podem ser escritos com uma regra simples.
  Um exemplo é o conjunto $\reals$, dos números reais.
  Ah{\ldots}
  e já que estamos falando dos reais{\ldots}
  tem também os naturais: $\naturals$.
  Nesse livro,
  $0 \in \naturals$:
  \begin{equation*}
    \naturals
    =
    \set{0, 1, 2, \dotsc}.
  \end{equation*}

  Existe também o conjunto $\emptyset$,
  que é tal que,
  qualquer que seja $a$,
  \begin{equation*}
    a
    \not \in
    \emptyset.
  \end{equation*}
  Chamamos $\emptyset$ de \emph{conjunto vazio}.

  Usamos a expressão \emph{cardinalidade} de $A$,
  e escrevemos $\cardinality{A}$,
  para nos referirmos à quantidade de elementos em $A$.
  Se o conjunto $A$ é infinto,
  escrevemos $\cardinality{A} = \infty$.
  Se, por exemplo,
  $A = \set{1, 5, 12}$,
  então
  \begin{equation*}
    \cardinality{A}
    =
    3.
  \end{equation*}

  {\input{01/00/02/01_subsets}}
%  {\input{01/00/02/02_sets_of_sets}}
  {\input{01/00/02/03_union_and_intersection}}
  {\input{01/00/02/04_difference}}
  {\input{01/00/02/05_cartesian_product}}
